(小柏林破咗案未？)狂徒跑道設遙控暗器 圖射馬影響賽果 馬場驚天大陰謀(2007年03月22日)

狂徒跑道設遙控暗器 圖射馬影響賽果
馬場驚天大陰謀
分享

狂徒埋下的遙控裝置橫跨整條賽道，警方在每支埋下金屬管的位置豎立座標，再將接駁的膠喉拆除（箭嘴示）。

【本報訊】跑馬地快活谷馬場揭發驚天大陰謀，懷疑有不法之徒在夜間潛入馬場，在1200米跑道起點的開跑閘廂草地下，埋藏12支安裝有遙控設備的金屬管，企圖在昨日夜馬賽事進行期間，遙控發射壓縮氣體及鐵針，直接射向12匹參賽馬匹的腹部，對馬匹及騎師造成嚴重傷害，後果不堪設想。幸而馬會職員及時發現該「暗器」，避過了一場馬場風暴。警方重案組已接手調查，至於不法之徒動機是造馬牟利、挑戰馬會保安，抑或另有更大陰謀，則是馬會及警方最大關注點。 記者：溫文學、胡恩宏、梁偉權

相關新聞：馬場賽道地底「壓縮氣彈」示意圖

警方用膠袋裝着一批針狀物體帶走。

爆炸品處理組人員檢視用電線膠布包住的膠管。

警方撿走疑是附有遙控感應裝置的壓縮氣樽。

昨晚跑馬地馬場頭場賽事如常舉行，馬匹順利出閘。 張國彬攝

消息稱，由於裝置「暗器」的位置，正好是昨日夜馬第1、7及8場的1200米賽事起點閘廂底下，對正12匹馬入閘後等候開跑時每隻馬的馬肚，由於未開跑前現場並沒有放置閘廂，因此相信歹徒對馬場情況十分熟悉，知道閘廂放置的正確位置，警方不排除是圈內人士。同時，最令人驚訝的是，有關裝置十分精密而複雜，估計種下草地需時兩至三小時，甚麼人可以有如此充份時間做這事情，更是有關方面要展開調查的重點之一。

12金屬管藏鐵針埋地下

消息又稱，該12支金屬管每支長一呎，一排的垂直種在閘廂每格閘門的草地下，每支金屬管底部由一條喉管相連貫，並連接着一個氣樽，氣樽安裝有遙控裝置，而部份金屬管內更藏有鐵針。警方調查相信，歹徒在行事時，只要按動遙控器，氣樽發射的壓縮氣體便會從12支金屬管分別射出，而藏有鐵針的金屬管則會射出鐵針直射向馬肚，馬匹和騎師都會受到極大傷害。
發現今次大陰謀的是馬會跑道主任黃澤舜，昨晨9時半左右，他因應昨日夜馬賽事，需要事前檢查跑道情況，然後向管理層報告，當時他在跑馬地快活谷馬場跑道進行例行檢查，其間在1200米跑道起點放置閘廂位置的草地上，他用腳踩踏草皮時，發現有異物凸出，於是俯身細看，發現有綠色膠紙貼着一些東西，顏色與草地十分相似，似乎是有人刻意掩人耳目所為，於是撕開查看，赫然發現竟是種在地下的金屬管，再仔細查看，一共有12支。

相關新聞：暗器裝置只需500元馬肚脆弱 遇襲或亂晒龍

總裁：若放飛鏢後果嚴重

黃澤舜認為事態嚴重，立即向上級報告，馬會管理層，包括受薪董事小組、跑道部及保安部幹事，立即趕到現場查看，各人細看下對事件十分驚訝，經商議後決定報警。警方到場封鎖現場調查，並召來爆炸品處理組專家到場查驗，發覺雖然裝置並非爆炸品，但卻足以對人馬造成嚴重傷害。警方及馬會人員事後分別在跑馬地及沙田馬場進行仔細搜查，包括使用金屬探測器探測草地和公眾席，至傍晚未有發現其他可疑物件，最後決定夜馬賽事如常進行。
賽馬會行政總裁應家柏晚上在快活谷馬場賽事進行期間，向記者講述事件經過，他沒有詳細說明發現可疑裝置的形狀，只說是兩個筒型裝置，他表示，由於發現的位置在開跑時聚集很多馬匹，即使是很小的事情，都會造成很大的傷害，「如果裝置射出煙霧或飛鏢，情況就十分嚴重」。
應家柏又說，有關人士是很精密地進行裝置，應該須花一段時間進行。他又表示，現場日間是對外開放的，不少人到來踢波、晨運和跑步，估計歹徒在夜間關閘後進行裝置，因此馬會今後會加強夜間的保安。據稱，發現「暗器」的位置並沒有閉路電視設備。另外，馬會事前亦沒有收過任何警告或勒索通知，有關方面正調查歹徒行事的動機。